\begin{enumerate}
  \item On cherche $E$ le nombre d'équipes de basket et $N$ celui qui ne jouent pas au basket.

        Effectuons la division euclidienne de $162$ par $5$.

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[r,1]},stretch=2,row{1}={valign={t}}}
          \opidiv*{162}{5}{q}{r}\opidiv[style=text]{162}{5}\qquad$\opprint{r}<5$
           &
          \opidiv{162}{5}
        \end{tblr}

        $E=\opprint{q}$ (quotient) et $N=\opprint{r}$ (reste).

        Il y aura \opprint{q} équipes de basket et \opprint{r} élèves ne joueront pas.
  \item On cherche $R$ le nombre d'équipes de rugby et $M$ le nombre d'élèves manquant pour la dernière équipe.

        Effectuons la division euclidienne de $162$ par $15$.

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[r,1]},stretch=2,row{1}={valign={t}}}
          \opidiv*{162}{15}{q}{r}\opidiv[style=text]{162}{15}\qquad$\opprint{r}<15$
           &
          \opidiv{162}{15}
        \end{tblr}

        $R=\opprint{q}$ (quotient) et $M=15-\opprint{r}$ (reste retranché à $15$).

        Il y aura \opprint{q} équipe de rugby et il manquera \opsub*{15}{r}{s}\opexport{s}{\resultat}\resultat{}  élèves pour former une dernière équipe.

  \item On cherche $G$ le nombre de garçons et $F$ le nombre de filles.
        \begin{align*}
          G & = (5\times15)+7 & F & = 162 - G  \\
          G & = 75+7          & F & = 162 - 82 \\
          G & = 82            & F & = 80
        \end{align*}
        Il y a $82$ garçons et $80$ filles dans ce collège en 6\ieme{}.
\end{enumerate}
